青年管有士巴拿及索帶 羅德泉判處被告入勞教中心

#東區裁判法院第一庭
#羅德泉主任裁判官 #判刑
👤胡(19) #1201旺角
🛑已還押21日

控罪：管有適合作非法用途的工具或攻擊性武器並意圖作非法用途使用
被告被控於2019年12月1日，在旺角新填地街近山東街交界，管有一支士巴拿及100條索帶。#管有工具作非法用途
==============
法庭判處被告🛑勞教中心🛑

本身呢單唔係崔美霞判咩？

即場屌個官老母博判監算
去勞改慘過坐監

司法機構打錯,崔官在沙田

你可以要求唔要 不過會唔會坐耐好多 風險要自己評估

專登啦
本身還押左21日，判監要扣數

坐一年都冇勞教咁慘

紅官死全家

主任裁判官羅德泉認為，被告犯案源於「嚴重嘅紀律問題」，故接納專家建議，判他入勞教中心。被告母親似乎未能接受事實，在庭外崩潰大哭，需多名親友在旁安慰 ...

yes sir thank you sir
「啪。」

前年11月30日大批示威者紀念太子8.31事件，在旺角街頭一帶有堵路示威，警方追捕期間拘捕多人。其中18歲侍應因管有士巴拿和索帶被控管有非法用途工具，他早前認罪，辯方今於東區裁判法院求情，指被告已還柙21日，形容他是「人生第一次失去自由嘅滋味」，已感相當後悔。裁判官羅德泉判刑則指，被告在大型活動中管有「相當數量嘅索帶」，為「嚴重嘅紀律問題」，故不考慮社會服務令，最終判被告入勞教所服刑。

辯方求情時簡單讀出被告親自撰寫的求情信，透露他經歷了21天還柙生活，已感到相當後悔，對於要家人擔心和經常不辭勞苦探望，亦深感抱歉。

被告中學師長也有撰寫求情信，信中讚揚被告富上進心，但容易感情用事，或行事前未經深思熟慮，又指願意在被告日後的教育和成長上給予支援。

辯方指，社會服務令服告透露被告與父母同住，有上調酒和沖咖啡課程自我增值，亦有勤奮做很多兼職支付家用。報告又透露被告在運動上有不錯成就，曾於足球和欖球比賽中獲獎。被告坦白承認控罪，亦明白涉案行為是不應該，故推薦社會服務令以作懲罰和更生。另一報告亦指被告體能適合判處勞教中心。

主任裁判官羅德泉判刑時指，控罪涉及士巴拿和100條索帶，而案發時周圍環境涉及大型活動，因此「相當數量嘅索帶」若有目的地使用，「必然涉及影響公安方面罪行」。羅官又直指被告的行為「根源係嚴重嘅紀律問題」，判刑須有紀律上的考慮，認為社會服務令並不合適，將被告判入勞教所。

裁判官認為，事發時正值大型示威活動頻生的時期，加上被告所攜帶的索帶有相當數量，故必然是打算干犯影響公共安全的罪行，「唔會輕微嘅」，亦有一定廣泛性。裁判官相信，被告之所以犯案，全因為有「嚴重嘅紀律問題」，故將此列入判刑的首要考慮因素，考慮到青少年罪犯評估委員會在處理相關問題上有一定經驗，終接納其建議，判被告進入勞教中心。

羅狗

好嬲
死黑警
我屌哂你地老母無人推post
手足不是condom

推